（實捉到你）中国Android機均內置北斗晶片

【明報專訊】北斗三號全球衛星導航系統已正式開通，截至目前，華為、三星等多個國產或進口品牌手機雖內置有北斗衛星信號接收晶片，其單獨作為民用導航地圖可能仍需時日。

北斗與GPS衛星系統最大的區別在於，北斗衛星不僅擁有衛星授時、定位等功能，還具備40至60字的短報文通信功能。這使任何具有短報文通訊功能的接收端，都相當於可以收發短訊的衛星電話。此外，北斗還可在電力、金融、測繪交通、農林牧漁、防災減災等領域提供服務。不過，由於暫時未大規模商用，北斗衛星導航系統僅在船舶和飛行器具導航應用上較為成熟，而不能如GPS一樣單獨用於車載或手機導航系統使用。

內地手機接收GPS衛星信號易過北斗

除蘋果手機外，近年來華為、小米，以及三星等在中國市場上市的絕大部分Android系統手機，均已內置北斗系統信號接收晶片，所運行的地圖App都能接收北斗定位信號，並與美GPS或俄GLONASS系統一起提供導航服務。只是這些地圖App並不能選擇使用或關閉某一個系統，因此無從比對不同系統間性能的優劣。

記者使用「Cellular-z」和「北斗伴」兩個App比較接收北斗、GPS及GLONASS信號的情况，發現「Cellular-z」所能接收的衛星信號中，GPS數量最多達11個，北斗為9個，GLONASS為6個。而「北斗伴」捕捉北斗信號，相對而言就沒有接受GPS及GLONAS容易。

你去到邊，中共都偵測到你位置

衰軟必豬

三星都有？咁仲有咩可以簡，唔想買iPhone仲有咩選擇？

除蘋果手機外，近年來華為、小米，以及三星等在中國市場上市的絕大部分Android系統手機，均已內置北斗系統信號接收晶片
***********
寫到一舊屎咁

iPhone 硬件上用嘅intel chipset支援GNSS-4 mode，即四大定位系統都支援，但apple擋咗北斗。咁北斗有冇問題，我冇研究但apple嘅效能不佳講法我多少係唔信，明明都支援就唯獨Block咗佢。至於如何有手機重要單獨有個unit去支援北斗，咁我可以講一定有問題。

好似downlink only, chipset冇足夠電力發射uplink location比衛星

到開戰既時候，所有北斗衛星會首先被美國太空軍撃落

明報個題好似有D誤導：
係市面上好似係冇專用接收北斗晶片既晶片。
基本上你接收得GPS既晶片就可以收埋北斗既信號。

唯一係船上用既雙方向通信（即係文中既短報文通訊），到今時今日都仲係要用iridium既系統。

講多樣，北斗衛星曾經搵人黎香港做過location test, 個班engineer 特登要有專人一日24小時「睇」住。（你懂的）

手機用基頻chipset好多都直接全支援，包括iPhone在內都係，只係apple block咗北斗嘅訊號。咁講好啦，唔好用支那機，唔好用講明額外支援北斗嘅機，唔好用支那App，已經好足夠

咁三叔，google機都收到？係咪要逼住買iPhone

以iphone11嘅XMM 7660為例

⋯This modem was designed with the global manufacturer in mind. Not only does it support six modes of operation, it also provides 7x Carrier Aggregation for downlink of five non-contiguous bands up to 140MHz as well as integrating 4 mode GNSS with GPS, Galileo, GLONASS, and BeiDou positioning systems for worldwide satellite navigation support.

An 狗末日

你問得出呢個問題都係唔好用smartphone 啦

支援唔代表會傳返你個位置俾北斗系統，因為個定位原理只係你單方面去同時接受數個定位衛星訊號去做定位，而且你手機冇能力傳返個訊號去衛星。問題係利用wifi 同通訊網絡做嘅輔助定位，就算冇北斗，如果手機嘅系統或APP有後門嘅情況下，GPS 一樣可以出賣你位置；同時，就算你將定位關閉，其實知道手機所使用嘅SIM卡號碼，都可以由地面發射站反向定位到手機位置。

簡單講，你要隱藏位置，比起定位，更優先係關閉wifi 同網絡。

Nokia 3310

屌，samsung 都有

有用過大陸SIM就知道，以前周不時會收到D不明短訊（講笑話又有，政府信息又有）
就係要check住你部機係邊度

Big Brother is watching you

唔該巴打，解釋得好好

但chipset有呢個功能已經好危險

拎你位置使乜咁麻煩，全球電信商可以經ss7系列，有你電話號碼已經可以睇哂你sms 同定位

收到？收唔到？唔再靠彩數

Iphone block柒左

重點係用大家手機幫佢調整導彈誤差

太高,唔係好得

my logical guess係防止美國熄gps時玩死自己系統

本身覺得「北斗七星」呢個名幾好聽
依家俾支那用到cheap曬
咩都北斗xzy
見到就有浸支那既cheap味

Apple又贏

除蘋果手機外，近年來華為、小米，以及三星等在中國市場上市的絕大部分Android系統手機，均已內置北斗系統信號接收晶片

Cellular Z
好勁喎連附近有邊個基站都見到

正常downlink only吧
有 uplink 個衛星電話 天線好長

原本北斗之拳好好睇

易家比支那用左 當堂無曬mood

問題係電話有網絡，支那地圖app可以傳返位置比伺服器

呢個情況不局限於北斗

gps仲準確(更危險)

正解, 係單向既, 所以無追蹤能力

推警方：考慮凍結6名海外港人在港戶口 甚至要求引渡 不排除有更多海外港人被通緝 - 分享自 LIHKG 討論區

其實北斗都已經幾耐下(雖然最近先正式啟用)
通訊既野係有來有往
你手機如果可以射到回饋訊號上太空，咁都幾大獲下

如果真係要講陰謀論，佢周街起柱你先要驚
同埋擔心左流動電話基地台同電訊商訊號依個問題先。

然後蘋果奶共

uplink 要用 iridium

呢個gsm基站已經得

間諜衛星 幫國外間諜偷資料返支那

lm

HTC呢

中共收到你既位置唔係因為北斗，而係你用乜嘢app 或乜嘢機。

總之係軟件。

其實用唔用北斗信號唔係重點，用左中国都監控唔到你，重點係軟件。

唔send短信都追到你㗎啦。